啱啱老母話我出黎做野要比8000家用

我係咪可以準備定搬出去住

同搬出去個價差唔多，但你有冇自理能力先？

你搵幾多先？
搵40k up可以考慮

55

你識佢老母？

有咩問題？？

要睇你月入幾多先

唔係咁諗唔通想勒索你呀？！

我預10000多d

阿媽係咪連登仔，覺得個個出嚟做嘢35k起碼

乜呢個年代仲有人搵咁少

.....

除非樓主老母係好撚大洗, 又或者係賭鬼

正常老母一般係幫你儲起佢, 怕你亂咁洗哂D錢

毒撚邊識使錢！比晒阿媽最好

睇你搵幾多
你讀醫/物治/一出黎肯定考到幫辦
8000都正常/算少

你搵9000比8000就痴撚線啦

不過講真 老母話要比幾多家用都係得個講字
其實主動權都係你決定啦
你想比3000既 比3000佢都吹你唔賬。

而家大專生唔係專科出黎搵份工都係萬頭，仆街早知去讀建造業。

費事佢成日出跌錢報告咋

如果佢話幫你儲起佢，

你就用你名開個新戶口， 比張卡佢，如果有簿仔就比簿仔佢，冇就statement個個月比佢睇
每個月入錢落去， 當比家用

如果唔制，就一定係謀住你d錢，窮人生仔正仆街

佢話入佢户口幫我保管

:

主唔主動權都要睇佢老母係乜人
如果係我老母
直頭叫我唔洗俾即刻搬走

你無知咋
幾多老母即刻大使左，同fd一年去幾轉旅行

搵20k 都係俾 4k

咁佢都交緊租水電煤既
12歲前你都食佢用佢
無理由無比過錢老母就直接入落戶口喎

你以為搬左出去就唔洗俾?

搵萬5 以上可以接受既

我都差唔多
不過包曬水電煤晚餐

搬出去住一定貴過8000 你諗你

屌你老母

我係講整體使費變多，生活富裕左
個case就係，樓主搵萬鬆d佢老母想佢畀八千
咁樓主使唔使儲返幾個月錢旁身先啊？大部分糧都畀曬老母喎
自己搞唔掂就要爭做孝子啊？
岩岩出身咋喎，請下朋友食飯出多街都唔夠使啦
你就考慮你老母，你老母有無考慮下你？

我份人好撚均真
因為父母留咗間屋畀我喺香港住
所以我會畀番錢佢哋當按揭
乜鳩都冇畀你就自己衡量

你考慮到自己個仔係毒撚唔使社交費

我無叫佢搬，我係話佢老母既要求唔合理
明唔明白
係撚都知一萬蚊搬出黎係食屎架啦

窮撚生仔
乜鳩都唔比
個仔有幸讀到大學又叫佢借政府錢
出到黎又要你比8000
唔知係狗定奴隸黎

平時連登仔又話個個出黎搵五六十K，一講俾家用就個個變哂最低工資

蓋未入黎乞膠啫

窮人真係咪撚生仔
生黎養兒防老
人地中產就父母比返錢仔女首期買樓 唔洗比家用
窮撚唔單止幫唔到手仲要每個月食你半份糧 點撚儲錢 好心照顧唔到自己下半生既就咪撚生黎當投資 將投資講成愛真係好撚嘔心

就算我父母有樓
我都唔可以話佢哋係有錢
只不過佢哋對我真心盡責
當年唔食唔著咁多 都堅持留三百呎畀我
念在呢點 我先畀家用當係兩老嘅逆按揭
好多嘢 大個仔喇 自己諗啦
兩老陪唔到自己一世

就當真係儲，幫你儲剩咁少都無問題，講乜吖
係數值既問題
你就話係本份，老母係好人
屌

家用過萬

其實我都估唔到佢會獅子開大口，我原本係預3000
8000我真係接受唔倒，我唸緊出去租劏房定返大陸投靠老豆

幫你儲 重好笑
銀紙每年幾%速度貶值
低息高通脹環境只玩儲錢
死路一條

巴打咁都忍倒？

落佢名wo

一個仙都唔好畀

一定得啦
連登Fg 50k 係好基本

食佢住佢
btw，其實唔係佔收入太多

老母曲線叫你唔好出去做野

搬出去住, 唔洗俾家用啦

你同你老母講多左個零？

其實都係睇幾個因素

1. 你搵幾錢
無理由搵10k比8k，屌閪費都無咁貴
頂盡比人工三份一啦，大佬唔洗食飯咩
最好人工報細數，就算比佢撳住來搶都無咁傷

2. 有冇供你讀大學
有供當還債同報恩
無供比你老母咩，政府讓你就還錢比政府先啦

3. 由細到大零用錢、課外活動夠唔夠
老老實實正常家庭負擔得起呢啲嘅話，點會叫你比咁多家用？
樓主肯定係窮撚家庭，財到光棍手一去無回頭

正常

講緊唔同情況喎師兄

根據往績，我信唔過佢

其實比負評又唔出聲係咩心態

諗起當初一出黎搵萬一扣埋強姦金一萬鬆小小
一個月比7000都仲要成日比老母擔擔打打話我冇用搵得少
然後加到8000再發晒火咁佢先唔再出聲
個兩年真係零消費零娛樂零儲蓄齋生存
係轉左呢份工人工高左先有返啲生活
所以話
窮人真係唔好生仔
累死下一代

咁你都忍到 愚孝定乖仔

屌你老母丫 自己個仔都落到手 獅子開大口
我祝你老母白頭人送黑頭人呀

唔番囉

咁你係咒佢定咒我

我搵五六萬都係比＄3500家用咋

笑死

你係佢老母？

D老一輩係咁架 唔見棺材唔流眼淚

我嗰陣都同老母報細數試水溫先，初頭以為會獅子開大口，點知話唔洗比 我而家個個月循例過3k落佢戶口

未做嘢就報定數嘅九成九都係貪
多數都係報八千蚊，三份一 或者 一半

叫你老母借五萬蚊你買ASIC礦機,再之後俾8000加還錢都仲得添

比哂10000佢啦橫掂都係

40k 比一半都唔過份啦

佢係咪預你撳佢價定發牙痕呀
我老母成日都講笑叫我比晒佢洗 結果佢一蚊都唔希罕我既

我一開始14K,老母都叫我比7.5K

咁少？

我就比1/3 加左人工都係照除翻開

咁耐以來佢同你老豆洗在你身上巳經可能係8000蚊嘅100倍以上
養到你咁大、為屋企付出都要炸形
叫你俾8千蚊、其實可能幫你儲埋佢

屌你老豆

根本就係當你係生財工具

多過以前零用錢2倍就不了啦

比800都算啦。。。8千

搬出去住，掟佢入老人院

好幸運屋企冇要求過我返工同比家用

我成日屌我老母要養兒防老做咩唔生十個

屋企有冇錢
有冇供你讀大學
細個零用錢幾多
窮就1蚊都唔比

另外每月見3次同未婚妻食飯AA

sorry我睇到呢到笑左

冇得㨂

屋企要求要我返pt

有病?搵一萬叫你俾八千

我萬三蚊都係俾2k咋

我媽子收我萬三

養兒育女係每個父母應有嘅責任

生得就預咗要洗錢

所以無得咁計

其實 ... $8000 真係差唔多等於租+水電煤+伙食
所以其實你俾緊 d 錢都差唔多係成本價嚟

怪就怪你搵得少又要出世係香港

我阿叔個細女，月入十幾萬都只係俾五千大元佢
不過另外仲有三個仔女俾家用

老老實實，拎左啲錢去旅行有乜問題，宜家啲細路腦裝屎，邊個養大你？

當然，成日虐打你，對你唔好既父母另計

樓豬分分鐘住公屋

搵17k，俾6k家用算唔算多？但係車錢都成2k

一兩成就差唔多啦

追post啦

講緊如果出面租屋嘅市價

有錢佬唔洗後代番工
窮撚父母做唔到都算
可以仲咁厚面皮問番個仔囉錢

一日搭七八十蚊車？！

遠嘅話來回都差唔多啦

我俾老母d 家用月月清，撚會幫你儲起咩

我係計百分比
畢業時2500，依家就8000

我覺得你要了解一下你老母為人先
如果佢戚果種養兒防老果挺人
就唔好交咁多比佢
養兒防老咁撚自私 你比一萬幫你儲100都叫儲

我老母呢家住大陸 我2皮野
佢叫我一個月比1千佢 好似少左d

家家有本難念的經
唔係人人屋企都係模範父母
個仔搵一萬，嗌得岀要八千嘅，有幾體諒自己骨肉，心照啦。

邊有一萬蚊工架

港鐵，屯門去柴灣，單程成人37.5
我會叫你不如轉工，時間車錢呢啲都係成本…

搵50K 都係比4K, 不過唔係同屋企人住

8千家用基本啦

天水圍去柴灣？ 都唔洗 $60 來回喎

傻啦，你上求職網站睇下，個啲仆街可以幾乞衣。

一萬請倉佬我都見過，六日工，日返九個鐘。

做爛市

你搵幾多先得

樓豬連8k都無點比8k

應該可以巴士轉港鐵架下話 應該平好多

其實有冇諗過老母意思係 你係唔係住都要交8000？

做幫辦都係俾3000，唔會多，過節俾多3000

因為湊大十個仔女唔易

咁一齊唔好做野囉

14k 你老母都夠膽問你拎錢？

1人單位 深水埗 3條街有mtr 都係5000~6000左右有廁所，最近睇到,一個fg 其實可以搬出去住

比咗就唔會預攞得返
仲有，家用同地鐵車費一樣，可加不可減
一開頭比咁多，第時想有個錢進修，養車等等就會好辛苦

用心良苦呀！孝順父母。

我搵25k 叫我比20k佢

其實啲窮人老母俾幾多佢咪駛哂你幾多，佢識儲錢就唔會今日咁撚窮啦屌！
所以樓主俾少啲，其他留起幫你老母儲錢好過啦

頂

點解冇老豆要既仔比幾錢家用

你老豆都頂唔撚緊你老母，，戀愛過結埋婚都返撚左大陸，你就知你老母係仆街格啦

跟住點

講左咁耐，樓主都未同大家講佢搵幾多。

仆街老豆老母

公屋戶

起碼香港一半人口

除非你做老細特別

否則中小企一向傾向俾接近$34.5

頭4年都有比

跟住比10k

利申返先：讀書錢全部我自己比 玩股票都搵唔少

點解會有女人跟佢
搵100k一個月？

我都有多年租樓經驗 如果樓主搵萬頭搬出嚟住都真係好吃力
宜家劏房搵間殘殘舊舊嘅都4000 生活環境都幾差下
有d冇窗 有窗好多都對正天井位 細到仆街就唔洗多講 水電劏房好多都同人share 爭執可能又多
每月電話費 日用品 水電 搭車食飯都幾係嘢 仲要添置傢私

不過你老母叫你每月比8000 剩低嗰d你自己都唔夠用啦

應該係掛住玩女人無時間見條女

我由出來做野已經係按比例3分1做家用。
十年前由搵$7.5K俾2.5，到婚前搵三皮俾一皮出來。
而家結左婚可以打個八折。自己都仍然有錢儲到，事在你份人夠唔夠慳。

每月見3次aa都肯同佢繼續一齊
會唔會個女仔出面有第2個

本身12k 都比緊4.5k

番緊工一年都未夠
比緊萬四一個月

搵一萬俾八千
真係好癲
食飯搭車都冇錢剩
零生活 同迫死個仔冇分別

定相反呀

一出去做嘢比一萬

漠講話拍拖生活
想食多少少 買少少自己興趣野都冇
每日返工放工
就係為左供養
好快自殺

係,我唸住可能投靠佢...

諷刺啊屌你

一日未逼死咪無問題囉！

你搵幾多先

On9
你生我出黎有無問過我
而家講到我細個個陣點洗你啲錢
係你自己決定生仔架 欠撚左你咁 我老母夠膽咁同我講 我一個崩都唔會比你呀

睇你屋企經濟架o者。

我2

佢應該未出黎做野。所以先話"出黎做野(的話) 要比8千"

唔做嘢咪得囉
你一路大食懶等佢養
到佢頂你唔順你就壓佢價
起碼壓到4000先好收手

等樓主搵到第一份工先講野啦。

簡單問
交 保險 水電 電話 上網 稅 存錢果d點
如果交呢d野你自己交灑仲要比8000 家用，巴打你搵30k都難存到好多錢

中肯

自己唔使儲錢?

搵萬四，本身俾4000家用
老媽子主動話俾2000就得

月薪20%已經極限

你搵幾多又唔講，搵40k 俾8k 唔過份喎
不過睇你個孤寒樣，實係搵得10k 多d啦

好錫你

3000？我諗住2000 for佢洗哂唔洗幫我儲

最多比3分一 係咁多

笑死人 自己老母=人地老母？

1.15K人工 打算俾2000算
2.無 有全資
3.無 就係飯錢同八達通 衫同鞋係勁小買 因為毒撚 手機學車都係我自己出去打工自己俾
我岩岩畢業 出左第一份人工 我老豆叫我俾哂老母 之後我就同佢嘈左 on9

唔俾又點？ 裙腳仔？

一蚊都冇俾
但係出街飲茶食飯全部我出

痴撚線 理系佢啦 佢又搶你唔到
比家用係心意 而唔係養兒防老

結婚都要幾十萬 唔儲d錢點黎

你阿媽係咪姓梅

細個零用錢幾多，大個家用就幾多

你老母見到你係連登出post 話 fg 50k 係基本，
要你8k 唔過份!

都無點供個仔 好難俾得落8000

搬出去住唔止8千
仲要兩按一上 家私電器殺左你幾皮野先

80k就話考慮

搵萬4比5000$

人工低，家用高，慘過做義工

你老母其實知唔知你搵幾多

搬出去住唔止8000喎

最佳策略不如扮下死狗，傾下話可唔可以比少d

亂咁講。。。。入伙報一萬，住落就唔止啦

我真係屌你老母啦 搵一萬多d比8千
你掉轉叫你老母一日洗一百啦

現實會咁講要求多家用既都唔係正常
有個朋友既呀媽會睇佢傳摺有幾錢
如果有錢就會話自己手機有問題要換

你係咪自己交水電煤上網電話？唔係既計埋租都差唔多3k

其實 如果 d 老母真係趕個仔出街
斷絕關係
個仔有咩理據可以唔俾佢咁做？

18歲後冇

除非你傷殘

又係用燈油火蠟加幫你草錢勒索你？唔好制，一去無回頭

ching做督察/AO/ibank定係醫生？

Problem solved
只要家用開價不高於搬出嚟住嘅成本
連登仔其實無還價能力

鬼叫你搵得少

我當初28K都係比緊1皮野

物治幾時同醫同級 驗下腦啦

佢日日煮龍蝦我食咪冇問題囉
8000蚊傻撚左?

痴撚線 比8K 梗係搬出去住啦~

租間靚少少劏房 6K
自己攪掂早午晚3餐 3K
自己用手洗衫 0K
交水電煤 1K
比多2K有自由

快D搬出去啦

咁你大左係咪有責任養返自己父母過老呀
為頭家出返份力姐
不孝子

廢老係咁

8000如果包水電煤食既其實好抵，分分鐘唔知幾夠年後比番你。

出去租屋唔係你想像中咁好

「邊個養大你」呢句有聲..

老老柒柒生得就預咗要出錢出力養大佢㗎啦

責任嚟㗎，講到皇恩浩蕩咁

咁唔滿意咪撚生吖笨

連囝

一開始搵13k 老母要我俾6k 做家用，我天真地以為6k 係包我一日三餐

點知佢話朝早要咁早起身煮早餐俾我食好辛苦，夜晚又成日唔返嚟煮叫我出面食埋先返，晚餐冇煮 = 帶唔到飯做lunch

我話一日三餐都要出面食好貴，要扣返一千蚊家用都嘈咗勁耐

之後一路冇再加過家用，而家21k

呢個post 有幾多個人搬出黎一個住
伙食 晚餐 3送1湯 保守都要$150 一餐自己煮

一個月：$4500
水電煤$1500

$6000
都去$6000

成班食米唔知米貴
講到老母賺你咁

搵萬3
俾緊6千家用
無一齊住，不過日日番去食飯

請個賓賓都$5000

九成拎左d錢去wet啦 呢d老母真係養兒防老自撚私

25k都俾係4k家用

咪話我唔教精你
比張credit limit 唔太高既附屬卡佢
叫佢有咩要買就碌卡
大前提係你要知兩老係咪d好撚大洗既人
係就不了

連登仔係咪個個都缺乏母愛無家庭溫暖架

個個都認為個老母謀住個仔啲錢

痴撚線架

正正常常嘅人就唔會上連登啦

如果佢話幫你儲起佢, 你同佢講你會拎嗰part去買2800/3140/2834啦, 實好過佢儲

咩老母黎 我比1/3 做家用已經比心話好孝順

真
仲要講到自己好撚偉大提高左間公屋比你住
但明明中小學學費唔洗佢比
上到u 自己借錢讀
但又吹到自己付出好多😂😂😂

連登仔唔係搵10000比12000架咩

一個人 3 咩餸 1 湯
一菜一肉 $ 50 有找
水電煤一個月點 $1500 你掘礦咩？

加埋差餉地租管理費就唔止

但係要買日用品就唔少錢
最慘係無人會幫你買野 乜都要自己買
唔係就食都無得食

搵6萬
唔駛比家用
4年前grad
Master嗰30幾個屋企比

非保險地產倫敦金

如果樓主搵一皮要俾八千都唔on9
咁你老豆老母真係成功養奴防老

仲要比家用，証明又一窮撚家庭，自己都唔夠洗啦，人生一開始就輸左$8000 仲要每個月，無錢就唔好生啦，垃圾家庭 垃圾人生

投胎之後好好重新做人算吧啦

我諗住比15,000家用
雖然唔係神科,前途無限既人, 但有今日既成績, 父母至少付出左一半

屋企有兩層樓 但兩層都供緊
搵18k 畀10k
供完有一層就會係我
咁樣算唔算ok
不過未轉名

覺得比0-20%係標準
再多真係唔好丁

我15000

佢第時走左 d錢咪又係你既
協商下俾少d咯，多番小小for自己生活

比埋條命佢算啦
比八成做首期

人工1/3俾家用算係咁啦
連登仔平均月入30k拎8k出黎唔係問題下話

底金 4k

有樓留比你： +6k
有車比你： +2k
中學有比零用： +1k
有比錢你學野： +1k
佢供你讀大學： +2k
自己有間房： +1k
錫你： + 自行考慮

中學迫你返pt: -1k
冇任何零用： -1k
大學要自己借錢： -2k
打過你： -2k
經常性拎你同其他人比較： -1k
訓廳： -2k
悲慘童年： - 自行考慮

如果樓主屋企係租私樓
咁老母收你8k真係冇得怨
既然有做野就一齊承擔番租金成本

但係如果樓主屋企係住公屋
要求樓主8k唔係賺你咁係乜

而家睇個勢九成係公屋

獨仔
屋企住私樓
另外有3層樓，其中2層租客供緊
搵20k 冇俾家用

月薪兩萬三交一萬家用是否不智

估唔到有同路人

21K 比10K家用
皆因老豆做左咁多年野都係得10K

𠵱家右眼有事都無錢醫

我老豆六章嘢都係咁上下最近仲失業
老母兼職搵唔多 兩個加埋都唔夠我
我係獨子將來仲要養咁多人諗起都驚

老豆應該可以做多十年

有細佬 今年grad
但係家用講明無得減 係咪應該抵抗

講明冇得減就打個7折
佢唔在乎就俾足

咁樣條氣會順d

樣樣都滿足佢地只會得寸進尺

老母：搬出去都要俾架

膝頭對上就俾

其實最一開始就唔應該SET咁高
之後每年家用就跟人工升幅咁調
咁樣大家都開心

有朋友兄弟姊妹無恥到極唔比/扮低人工 得佢一個比成一半做家用
有冇再慘啲？

有冇巴打傾下㚒租 元屯天村屋 七百尺 八丶九千蚊

你一日未死都要俾架！

細細個幫你買左保險，宜架要自己供，之前比幫你比要比返架

死左咪一次過分埋你戶口囉

同阿媽講:比咪比，大我呀，我比夠16000！

俾八千就話要搬岀去住？

掘礦電費平均每月3000以上啦屌

我幾年前仲要讀書番part time 我老母叫我交2000
我人工大約4千幾
我彩佢都有味 一蚊都唔撚比

揾大耳窿借都好都要湊夠15K 三跪九叩五體投地咁俾家用

Telegram share?

下世攞唔攞得翻